\documentclass[11pt]{article} 

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{mathtools} 
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{ragged2e} 
\usepackage{color}

\begin{document}

	\begin{center}
	\begin{tabular}{ | c | }
		\hline
		\LARGE{Examen de \LaTeX de Subir nota 1ª Evaluaci\'on}\\
		\hline\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	
	\begin{center}
	\begin{tabular}{ | p{3.25cm} | p{7.5cm} | }
		\hline\hline
		Nombre de Alumno & Exender Mark Agus Rivera\\ \hline
		Curso & Letra\\ \hline
		Fecha: & Modelo:\\
		\hline\hline
	\end{tabular}
	\end{center}	
	
	Los materiales que vas a necesitar en este examen son los siguientes:
	
	\begin{enumerate}
		\item Un oredenador
		\item Conocimientos de \LaTeX de la 1º Evaluaci\'on
		\item Recordar que las tildes se ponen de manera especial (aunque el compilador nos las compile)
		\item Recuerda que nos se pueden entregar \textit{\textbf{c\'odigo con errores}}
		\item Paciencia
	\end{enumerate}	
	
	Antes de empezar con las secciones debes tener en cuenta que es importante fijarse en c\'omo est\'an representados los datos.
	
	\section{Enumeraciones}	
	
	Para poder escribir lista ya sean con n\'umeros o con distintos s\'imbolos, podemos escribir de la siguiente manera.
	
	\begin{enumerate}
		\item Perro
			\begin{enumerate}
				\item American staffordshire terrier
				\item Beagle
				\item Bich\'on
				\item B\'oxer
			\end{enumerate}
		\item Gatos
			\begin{enumerate}
				\item Gato toyger
				\item Gato munchkin
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	Imaginemos que solo queremos haver una lista de tareas del hogar
	
	\begin{itemize}
		\item Limpiar el polvo
		\item Fregar
			\begin{itemize}
				\item Los platos
				\item El suelo
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\section{P\'arrafos}	
	
	Los p\'arrafos son importantes para dar legibilidad a un documento largo. Por ejemplo, hablando de los gatos. (2cm)
	
	\vspace{2cm}
	
	{\LARGE Gato mont\'es} Descubrimos los detalles sobre una raza bastante desconocida y con la que debemos tomar ciertas precauciones si pretendemos adoptar e incluir en nuestra familia a uno de estos felinos. Aunque haya quien los tenga como mascota, estos gatos son salvajes y est\'an catalogados como especie en peligro de extinci\'on, por lo que no hemos de descuidar los asuntos legales pertinientes, adem\'as de los \'eticos y morales, los cuales cambian en funci\'on de la zona en la cual vivimos. A continuaci\'on, todos los detalles sobre el gatos mont\'es, un sorprendente y ex\'otico felino.\\
	Debemos saber algunos datos:
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ | c | c | }
			\hline
			Origen & Am\'erica\\
			Tamaño & Grande\\
			Peso & 6 a 7 kilogramos\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\section{Matem\'aticas \LaTeX}	
	
	Una vez definido las etiquetas b\'asicas nos centraremos en desaroyar el texto. \LaTeX, esmuy \'util para escribir matem\'aticas. Todos los s\'imbolos matem\'aticos deben estar en entornos matem\'aticos.
	
	\subsection{F\'ormulas b\'asicas}
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ | c | c | }
			\hline
			Sumas & $8 + 7 = 15$\\ \hline
			Super\'indice & $9^5$\\ \hline
			Sub\'indice & $9_9$\\ \hline
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\subsection{Fub\'indices y super\'indices}	
	
	Definir antes de utilizar cualquier formula	
	
	\begin{gather*}
		y_{xyz} + x_{xyz} + z_{xyz} = 2xuz_xyz
	\end{gather*}	
	
	\subsection{par\'entesis}
	
	\begin{gather*}
		b(x - h) = B \left( x - \frac{-C}{B} \right)
	\end{gather*}	
	
	\subsection{ra\'ices}	
	
	\begin{gather*}
		x_{1/2} = - \frac{p}{2} \pm \sqrt{\left( x - \frac{p}{2} \right)^2 -q}\\
	\end{gather*}
	
	\begin{gather*}
		\sqrt{(x_1 - x_2)^2 + (y_1 - y_2)^2}
	\end{gather*}
	
	\begin{gather*}
		x = \frac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a}
	\end{gather*}	
	
	\subsection{Matrices}
	
	Vamos a ver un ejemplo de un ejercicio con matrizes: Dado que $
	\begin{vmatrix}
		a & h & g\\
		h & b & f\\
		g & f & c\\
	\end{vmatrix} = 0$, la matriz$ 
	\begin{pmatrix}
		a & h & g\\
		h & b & f\\
		g & f & c\\
	\end{pmatrix}$ no es invertible.
	
	\subsection{L\'imite y sumatorio}
	
	\begin{gather*}
		\lim_{x \rightarrow 0} (x^2 +2x +4) = 4
	\end{gather*}	
	
	\begin{gather}
		u = \Sigma^n_{i=1} (x_i + y_i)^2
	\end{gather}	
	
	\subsection{Integrales y ra\'ices}
	
	\begin{gather*}
		\int_0 2 (2x + 2 - x^2 - x)dx = \left[ x^2 - \frac{x^3}{3} \right]^2_0 = 4 - \frac{8}{3} = \frac{4}{3}
	\end{gather*}
	
	\subsection{Operaciones alineadas}	
	
	\begin{align}
		(x + y +z)^3 + k = x^3 + y^3 &+ z^3\\
		\notag &+ 3x^2y + 3x^2z + 3xy^2 + 3y^2z + 3xz^2 + 3yz^2 + 6xyz + k
	\end{align}	
	
	\begin{align}
		((a + b)^2 &= a^2 + 2ab + b^2\\
		(a - b)^2 &= a^2 - 2ab + b^2\\
		(a + b)(a - b) &= a^2 - b^2
	\end{align}	
	
	\section{Tablas}	
	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ c c c }
			Pais & Carne & Verduras\\ \hline
			Espa\~na & 1390 & 980\\
			Francia & 1504 & 3020\\
			Italia & 2010 & 1040\\
		\end{tabular}
	\end{center}		
	
\end{document} 